stand點讀？

讀 史釘 定係 施丹？

睇國家

即係兩個都岩？

你去美國讀英式都唔會錯
不過最好就唔好英美夾雜囉

唔係外國學英文，自己學既係咩式都唔知

就算係一般人知你ESL都唔會太執著，最多慢慢改
係得香港人咁斤斤計較

stand

史釘同史丹都唔啱，係兩個音嘅中間

史釘 /stɛnd/
史丹 /stɑ:nd/

但無論英定美，都係讀 /stænd/

/ɛ/ 下巴近乎唔郁
/æ/ 下巴落少少
/ɑ:/ 你個下巴落到最低

不過都有啲字係英美有分別，例如chance
美: /tʃæns/ 唔係青s，唔係餐s，係ch æ ns
英: /tfɑ:ns/ 餐s

sorry文字有少少1999，你自己youtube下
多啲留意字典啲音標

Zidane